中國人，宜家先係真真正正學習緊文明

之前比人打到仆街，之後所謂既發達，都只係用返自己果套去做事: 有強權無公理 中央集權 人治 無民主 愚民 有害氣體無害 貪污 人民無歸屬感 有錢就移民

宜家美國帶頭，全世界咁屌柒中國人，好似教小朋友寫字咁，個小朋友曳到仆街，周身郁無時停，d大人又唔理佢，郁左40年，好囉，宜家侵侵黎教，
唔坐定定就打，揸筆唔啱就打，寫字唔用力就打，寫錯字就打
爽到仆曬街

打佢老母！！！

佢地只會覺得宜家俾人眼紅有錢，俾人恰
呢個民族根本係邪惡民族黎

一路都唔好好學習

算吧啦學唔識ga la

民革前應該無咁衰
1949 之後 所謂既中國已經唔存在
1997之後 香港都唔存在

中國人自古至今都係仆街，咪對呢個民族存在任何幻想

睇下魯迅d書先啦
乜都賴晒文革

有程度之分
睇RTHK 華人移民史 訪問果D 真係無乜蝗氣

同意
但歷史係冇如果

中國文化是優美的，只是被共產黨破壞了！！！！

中國傳統文化就是醬缸文化，低劣而頑固。就連全世界最強悍的馬列主義意識形態也改變不了中國傳統文化，彼毒攻不了此毒，兩毒相融，造就了現代中國人。

如果他們依然相信“中國文化是優美的，只是被共產黨破壞了”之類的屁話，香港人再怎麼提高也有限度。他們低估了英國人帶來的價值，也低估了中國傳統文化的負面影響。沒有融入西方世界的願望，沒有向西方價值靠攏的覺悟，那就會被中國及中國傳統拖入醬缸。

很多人討厭政府，呼喚自由與民主，殊不知，不剷除潛藏在內心深處的中國文化的負面影響，心靈不可能得到自由。自由是有代價的，首先就是承擔起生命意義對自己的不斷拷問，要背起“人”的重擔前行。

美好的中國只存在與文人知識分子的意淫文字之中，中國的道德敗壞與蝗蟲式生存方式不是共黨上臺才出現，至遲到宋亡之後就那樣了，甚至是有史以來都那樣。每次社會奔潰，人相食，人口損失大半，但又可以在很短時間內人口大量膨脹，這與中國人的生存方式有很大關係。

繁殖（即傳宗接代），這就是中國人信仰的核心。根底上，中國人不相信死後有天堂或來世，不相信救贖，不相信生命存在超越性的意義。生命存在的意義如何體現呢？用盡手段去獲得現實的榮華富貴，然後生產更多的子孫，反正生不帶來死不帶去，享受夠了，又有子孫將生命延續下去，真的夠了。這實際上是動物性的體現，是動物的生存方式，動物從不考慮吃和繁殖以外的事情。動物不會憐憫自己，更加不會憐憫他人，吃掉別人或被別人吃掉，就這麼簡單。

人家信的是英國留下的東西，而不是相信中國人。香港中國化之後，香港的死亡不可避免。目前，中國資金及高層人士大量外逃，美國加拿大是首選，其次是歐洲及澳紐，再次是香港，但難度上香港最容易，所以是首當其衝，不過也只是跳板。香港變成中國香港之後，香港也失去存在的意義。可憐的只是一班香港年輕人，剛剛才發現自己家在哪里，卻立刻變成了自己家裏的異鄉人。

都係成篇文貼出嚟好

根本支那人由秦朝開始已經成形

睇下劉邦完美表現出咩叫人無恥則無敵,佢所有行為都同現今支那人完全一樣

將啲野推落共匪度
胡適
梁啟超
魯迅
咁佢地當年鬧既係咩人？咩政權？

無用的
班西方大人夠教咗香港班建制派小朋友幾十年啦
咪一樣教唔掂, 一走咗d本性就出哂黎

中国人. 第1堂要學的, 就係唔好"推卸責任".
如果唔係有中国人係"愚家文化"下, 落於做奴才/奴隸做佐幾千年, 又點會俾中共成長到開始遺害自由世界的地步!?
乜都推哂落中共同佢D領導人身上, 唔反省自身文化的缺憾, 然後革新自己, 克服呢個"血源咀咒". 即使聽日中共倒台, 結果只會係第2個中共上台, 中国呢片土地永遠都離唔開興治盛衰亂亡的咀咒.

愈黎愈衰

個班丁蟹嚟嫁
唔會醒，只會話人地錯，有機會就咬番轉頭

巨嬰開始長大了

其實唔單止中國人，所有嘅東亞人永遠都唔知道咩叫做「愛」同「光明」。

喺佢哋眼中，呢個世界永遠都係一場「交易」，所有嘢都係條件嘅，如果唔係就唔成世界。

難怪永遠都超唔到英，趕唔到美。

反大中華嘅連登仔先係最大早華
明明之前仲講緊民族主義之後先有中國人呢個概念
依家追到上秦國

你都on99

要清洗華人文化, 清洗華人基因好心就唔好生仔,斷左個華人垃圾基因好過,你仲走去污染白人個gene pool

根本就係眼紅，又唔見以前教

正確啲講，支那畜牲依家先開始學做返人類

之前人禽之別不適用於支那

你哋咁講係有部分道理，不過中國傳統有兩大階層，ㄧ是士大夫階層，ㄧ是農民階層。現在中共的一切流氓無賴作風都遺傳自農民階層，那些傳了幾百年的書香世家都仲係文明的，亦較易融入西方社會。

89年撕爛哂d書

成個種族都與人類為敵
蝗蛔蝻蟔 全部輻射式侵略全世界
教黎做乜
快D滅絕佢好過啦

之前有一輪暴發，仲財大氣粗，一車車香港人返去奶共

根本上面d人民智未開，鼓勵d錯既行為，獎勵d錯既價值觀，係不可持續性既發展

宜家仆街真係無得怪人，只係行歪左40年先有人企出黎指責

一日學中文一日讀中史都唔會改變。

我想話毛魔殺撚曬

不過上去有人話唔係全部共狗責任，根本之前都係咁

鬥死曬啦 崖山之後無華夏

1949年文革

一批批比人鬥死。
元朝民國還好，明清共朝耐唔耐就殺一批敢言有志氣。
宜家攪埋d信用評分仲大獲

呢個民族真係集七宗罪於一身，可以話係惡魔既化身

其實侵侵係咪真係會由得呢件事發生

成個國家靠出賣國家資源而有錢
而有錢個班 係靠貪返嚟
即係含住金鎖匙出世嘅爛坦
係度串柒柒
然後比人打

巨嬰症末期

老董：嗰幾萬已經唔存在

從古至今都係劣幣驅逐良幣，由羅馬到近代歐洲都睇得出。

有啲野好講天份
唔係話學就學得識
班支那人本身智商低
你叫佢學文明邊會學得識

係呢個民族本身弱智
種族大清洗就岩

包唔包括腥講？？

直頭腥講人本質上同大陸人一樣，都係中共國人添啦
腥講人一向得個講字同有陣錢腥味⋯

受下教訓係好事

其實呢類文都印證咗支那個種缺乏嚴謹論證同邏輯,將過失訴諸過去,以悲憤情感而非理性分析事情.同支共既飛機文如出一轍.

一時又話無中國,一時又話中國人劣根五千年不變,真係好難觸摸

我都覺

不過，咁講法係咪呢個世界只會愈黎愈衰？又或者乜都係以前先好？

諗到呢到就好灰

民智都未開發就唔應該有在主

咁唔可以話咁係錯
「中國人」民族主義係繼承於秦代以來既大一統思維，帝國思維
唔代表民族主義係錯

抵L死 強國奴隸賤民，要比美國終極懲罰就岩架啦

中國最on9既地方唔係生蕃
生蕃都只係落後, 任何國家都有佢落後既時候同落後既人

最on9係佢地啲態度
永無自己錯
話佢一定係歧視, 都唔會覺得自己有問題
又以為自己大晒, 人地咩都要就佢
即係等於讀書同一班入邊, 自大+目中無人既同學永遠比MK古惑仔黑社會更乞人憎

仲走撚曬

淨返d盲啞跛老殘係到

唔關事，其實個世界一直都係咁運作。
其實連以前較文明嘅中原文明都係比外面劣民族入侵。

習大大既終國夢

打到佢地變返晒窮人就啱，飯都無得食先會開始謙卑
Btw, 我都唔明佢地啲強國氣焰邊度來；
fg 得6-7k人工，國家點勁點把炮，都完全唔關你班草民事啦柒頭

睇中國仆街就開心

成地精

都唔係小朋友啦 啱啱長大成人
冇家教冇文化就冇得改 一下打死佢算啦
再生返個小朋友 keep住教 好過啦
日本有板你睇

包括中國香港

諗多左啦,識條友係支那做會計狗得3~4k仲要拍得住香港工時

咁講真，民主只可以套用係，人民素質高既地方

陶傑六字真言: 崇優，尚智，鄙劣

人有優點決定，文化亦一樣。繼續擁護中國劣質文化當然係on9。但完全否定中國文化精緻優美的一面，亦是on9。而家呢個年代資訊流通，你絕對可以從各文化中從優而學。

簡單例子，儒家的君臣文化固然不合時宜，但"以直報怨" 呢樣主張，則完勝於西方左膠式的無差別大愛包容。

將一個文化單一化然後全盤否定，其他是個非常懶的行為。

知唔知咩叫上品之人，不教而善，中品之人， 教而後善，下品之人，教亦不善。
唔覺學緊文明喎

咪又係因為眼血佢地有錢，民革個代衰撚過而家100倍，講撚到自己正義之星咁 笑柒死

不過比我都嬲嘅，30年前香港咁有錢，而家變撚左地底泥比大陸佬踩住上

如果民國冇退守台灣,中國一早喺70年代已經經濟起飛

但時間似乎唔容許大家再慢慢挑優點來復興中国人心中的"真正儒家文化"呢
呢樣嘢由清末開始計,講佐百幾年啦, 結果睇下整佐D乜出來?
你哋班撚樣, 呢個世界仲要俾幾多個100百年俾你哋呀?

之後再對外展示霸權

其實全東亞人都係

所以而家侵侵都以牙還牙唔同你講道義

中國人質素係點關侵侵咩事啫，對於美國來講越低越好啦

idiocracy

中華民國會成為東亞秩序嘅角色就真,到時就會有人克制住蘇聯,唔會打韓戰同越戰.

好多喺大陸講嗰班係5毛，翻牆嗰班羞於自己係中國人，所以寧願吹大中國黎建立自己嘅自尊

邊有人敢同中國人嘈

近日最令人失望係美加拘捕疑犯，中國政府竟然喝令佢地立即放人，真係以為黨大撚哂，目無法紀到極點，亦係無知無恥到極點。

身為華人，我都覺得自己去外國被人歧視係好應份，個種太低賤了，唉！

我諗就算中國人窮到食樹皮, 都會繼續日日打J, 吹捧自己是大國

就好似中共搞大躍進, 文革...........幾千萬人餓死
當時中國人一樣覺得自己有 兩彈一星好勁, 要打倒美帝

幾年前(大約2008,再跟住果幾年). 係起點等中国小說網睇到D YY小說大受歡迎, 已經知道骨子裏中国果群生蕃D心態一D都冇進步.
可惜呢, 現實中的對手可不像YY小說一樣, 會突然智商下線, 俾中国好似主角咁為所欲為呢

學鬼到咩
當支那人係其他物種算啦

明既，要佢地接受現實，原來自己國家主席只係隻小學雞，係慘撚過死
另外一部份係收錢做打手既，心理咪又好誠實

連登仔豐澤買貨
誠哥都教緊你地文明

江山易改，品性難移
最多係假服務

呢一代嘅中國人唔要得

TRUMP

無架啦
文革個陣 政府殺左十分一人,全部都係有文化有道德有料個班
文物同古跡全部燒晒,基本上3千年文明比中國一下滅晒

唔同用支那既劣等基因污染白人優秀基因
支那生存在世已經係癌細胞

上面話唔止，毛魔之前中國人都唔係我地諗既咁有水平

//

魯迅就認為自己沒有受到過儒家的影響，只承認受到了莊子和韓非的影響，這是他的侷限。我認為，中國人不受儒家的影響幾乎是不可能的，但問題是要能夠意識到這一點並加以反思，進行一番自我批判。

「新批判主義」最根本的一點就是要進行自我批判，以瞭解自身的限度，圖謀克服和超越之道。而這種自我批判，又只有建立在對外來文化、尤其是與中國文化具有最大反差的西方文化的透徹瞭解的基礎上，才有可能。魯迅對西方文化的瞭解還只是感性的，他的自我批判也只能是感性的，他以為，通過他們這一代人的自我犧牲，「扛起黑暗的閘門」，就能夠實現對「國民性」的改造，讓乾乾淨淨、未受污染的後人建立起輝煌的「人國」。

今天看來，這種想法的確是太幼稚了！沒有在哲學層面上對西方文化的全面深入的考察，沒有對西方精神在現實生活中的作用機制的詳細分析，尤其是沒有對西方普世價值在中國文化土壤上所遭遇的尷尬進行學理上的追究，啟蒙的任務在中國幾乎注定只能是半途而廢。

所以，我對儒家倫理的批判，決不可等同於以往的啟蒙思想家對儒家的批判。應當說，以往的啟蒙思想家們對儒家的批判，主要是從現實後果上和時代潮流的角度進行的批判，而少有從學理上進行認真分析，因而帶有很強的情感色彩和鼓動性。我的批判固然也立足於當代中國現實，但我更加注重對儒家倫理原則的結構和來龍去脈的檢討。

因為在我面前，有一個我數十年潛心研究的西方文化精神的參照系，我的中西文化的比較不只是籠統的各種觀點和口號的比較，而是「文化模式」的比較，不是單純的各種命題的價值選擇，而是深入到了兩大文化體系的邏輯構成。我理解，現代新儒家在遇到不同意見時的那種狂熱和暴戾，是因為問題觸及到了他們「安身立命」的根本，在這個層面上是不可能有冷靜的邏輯分析、也不容許客觀理性的學術討論的。所以一般說來，他們在根本問題上都儘可能迴避學術論戰和理論交鋒，只能在內部圈子裡搞些小打小鬧的研究和考證。

孟子早已說過：「余豈好辯哉？吾不得已也！」即使如此，後世儒家對孟子的這種辯解也不買賬，因為他一進入討論，就已經是對自己信仰的褻瀆了。

但經過啟蒙運動後，現代中國社會已經逼使儒家信徒們不得不為自己的信仰辯護，不得不與其他不同的觀點進行交鋒。這種交鋒暴露出儒家倫理在理論上的薄弱和漏洞百出，但同時也是逼迫儒家走出自己劃定的疆域，來重新進行自己學理上的建構。

所以這種討論對儒家本身也應當是有好處的，關鍵

現代西方觀念
幼殺長係罪減一等，
而且所謂兒童權利，傷殘福利都係為弱者隱既差別對待
呢d都係普世價值，現代價值一部份

中國人為強者忍就係體諒上位者難處，好似藍絲咁講，689好難做架

樓主咪咁撚膠啦
有啲小朋友學壞咗係教唔好，中共係得救架啦，直接人道毀滅啦

清朝時期已經無咗中國

侵侵可否不要老

無用嫁，話佢地唔岩只會拎美國d衰野出黎講，再唔係就話係鬼佬歧視佢地，好似華為單野咁，前幾日未上庭審就話美國驚左5g，無理捉人，美國霸權，美國驚左華為，美國就玩完，依家上庭審到有屎就話美國夠成日毀約無合約精神嫁啦，d限制條例僅係針對中國人屈中國機，又咩伊拉克敘利亞之類制造戰爭啊，貪污政治獻金啊 前幾日停貿易戰就話中國贏了，美國快玩完，上去send d不平等條約比佢地睇就好快比人bam，一講打日本美國就個個捐錢又捐命咩血洗東京鍵盤戰士上身，個個都極端右翼分子黎 呢d人真係好恐怖

美國：
世界：
支蟲族：

Cancer